{"id":"o27","orderID":"o0027","name":"Grammle-O27","slug":"nivau-oder-niveau","aliases":["o27","b4f211278cbf923a073ed47a0c39a75c"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"Nivau","correct":"Niveau","wrongex":"„Das ist ja nicht mal Kreisliga-**Nivau**!“, schimpfte die Nationaltrainerin.","correctex":"„Das ist ja nicht mal Kreisliga-**Niveau**!“, schimpfte die Nationaltrainerin.","status":2022,"alt":["Level","Qualität","Klasse","Grad","Rang","(entspricht den) Anforderungen","Ebene","Spiegel"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Niveau#rechtschreibung"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/Niveau"}],"wrongs":["(N|n)(iv|IV)(o|O|au|AU)(s|S)?\\b","(N|n)(iv|IV)(o|O|au|AU)(voll|VOLL)((e|E)(re|RE)?(m|M|n|N|r|R|s|S)?)?\\b","(N|n)(iv|IV)(o|O|au|AU)(los|LOS)((e|E)(re|RE)?(m|M|n|N|r|R|s|S)?)?\\b"],"explanation":"Das „Niveau“ kommt aus dem Französischen, wo es ausschließlich mit -eau geschrieben wird.","uid":"b4f211278cbf923a073ed47a0c39a75c","type":"regeln"}
